# Less2.4

## Описание задания 

Есть [проект 2.1](https://gitlab.com/czkjz/less2.1 "проект 2.1")

## [Первая часть проекта](https://gitlab.com/czkjz/less2.4 "Первая часть проекта")

1. Создаем чистый проект и копируем наш [композ](https://gitlab.com/czkjz/less2.1/-/blob/dev/docker-compose.yml "композ")
2. Пишем там короткий .gitlab-ci.yml в котором 1 стейдж 1 джоба

    Джобы должна быть с ручным запуском (when: manual)\
    Джобы должна в скриптах делать - docker-compose up -d


## [Вторая часть проекта](https://gitlab.com/czkjz/less2.4-api/-/tree/dev "Вторая часть проекта")

3. Берем 2 джобы стейджа РАН и удаляем скрипты так как теперь в них должен быть запуск по апи нового проекта с передачей переменных ( так как в композе есть теги имеджа ввиде sha) и запуск мануальной джобы так же по АПИ.\
Так же в джобах билда передаем вывод докер билд в файл и сохраняем его как артефакт
4. Так как мы во второй проект не перенесли конфиг нжингса значит в джобах для сборки мы собираем и его ибо конфиг нужен нам в имедже
5. Так как мы собираем нжингс значит в композе в новом проекте не должно быть билда нжингса а просто указан имедж.

Ветка [dev](https://gitlab.com/czkjz/less2.4-api/-/tree/dev "dev")
